憶做衝衝子「最能夠做返自己」

節錄

憶做衝衝子「最能夠做返自己」

■去年反送中抗爭爆發，鄭文傑曾全副武裝站在前線包圍警察總部。

【本報訊】。。。。。。惟有與香港手足們站在前線抗爭，他才感覺做回真正的自己：「戴上頭盔向前衝嗰一刻，係我做咗廿幾年人，最能夠做返我自己、最能夠實踐自我價值嘅時候！」

相關新聞：中共魔爪伸到英國 鄭文傑設手足避風驛

部份人或有疑問，到底鄭文傑是否受到中共禁錮虐待後才轉黃？。。。。。

憤慨難平的他，開始關注中國的民主及人權狀況，每年也會出席六四集會，他笑說其「大中華膠」的稱號亦因此而來，「當時覺得香港仲有自由，要幫內地嘅人爭取民主，估唔到今時今日，連自己嘅自由都保唔住」。

之後他在台灣讀大學，主修政治與國際關係，以香港人的角度，研究一國兩制及兩岸關係。雨傘運動時，他因身在台灣，而未能參與，但當時視線從未離開香港。到了反送中運動，他終於可以親身參與。

為二百萬人上街自豪

去年6月，當時他仍是英國駐港領事館職員，正在英國出差，在新聞看到200萬人走上街頭，他感到非常激動：「作為英國政府公務員，係好忌諱，唔應該發表政治諗法，但當時真係按捺唔住我嘅激動，喺社交網站公開咁寫，香港人我以你哋為驕傲！」

他更迫不及待提早完結英國行程回港，特地請假，第一次全副武裝，與抗爭者並肩站在前線包圍警察總部。戴上頭盔向前衝那一刻，他表示從未感到如此滿足：「終於感覺到我可以實踐自己嘅價值，可以做返我自己！」

鄭文傑曾經跟許多香港人一樣，背負沉重包袱，包括家人和工作，只能在各種局限中，盡力嘗試在這場運動作出一點貢獻，就像一顆顆小螺絲釘。但他深信若果大家都能堅持信念，兄弟爬山，每人做一點點，終有一天能改變強權巨輪，將香港人的理想，變為現實。

天佑港人

天佑手足

今日做嘅嘢係共產黨逼出黎嘅

好人好者都打下機聽下歌夠鐘起身屌下閪

屌你老母共產黨

最慘既係佢以前成日要同支那人打交道
肯定好撚辛苦